貨船擱淺現場淪旅遊景點 街坊紛紛舉機拍攝

300米長的貨輪，昨晚直插火藥洲擱淺。肇事貨輪船名「TOUSKA」，總長294.1米，船寬32米，總噸位54,851噸，船上載有大量貨櫃，上周五(3日)由台灣高雄出發往深圳港，惟途經香港東博寮海峽時，直撞海怡半島對開的火藥洲。幸事件中無人受傷，船上亦無發生火警。

今早肇事貨船仍然擱淺，目測船頭僅輕微損毀，現場有水警及消防船戒備，海事處船隻則圍繞出事貨船視察，貨船尾部附近停有一艘拖船。海怡半島岸邊，晨運客與途人議論及取出手機拍攝。

住海怡半島的老街坊說，昨晚撞船一刻，聽到巨響，隨後也嘈雜聲也持續了一段時間。「我窗口見到晒，都幾嘈，成15分鐘，可能係摩打未停，又或者船底困住大石，住咗23年都未見過。」他指事發後很多細船著燈，圍住貨輪，相信是以免再有其他船隻撞上。

另一位街坊陳生認為，好彩沒有撞穿船底，否則漏油便不堪設想。

上次城巴炒車 都成班人埋去影相當景啦

有咩問題，你覺得佢地可以做d乜

你話意外現場班人唔救人掛住影相就話姐
又唔係死人現場開心自拍

影下相都唔得?